[理性討論] 到底的士嘅行李收費係何解？

今日坐的士嘅時候，忽然腦中出現一個問題

到底的士6蚊嘅行李收費係因為d乜野而收？

係因為重量會影響行車用油？定係因為其他原因？

我有諗過會唔會係因為司機會落車幫手搬行李，所以係搬運費，但我亦記得幾個月前有個港女開post屌個司機唔幫佢搬行李比人圍屌，有巴打話司機落車幫你搬係人情唔係奉旨，咁即係話都唔係搬運費喇

咁到底呢6蚊收費嘅原因係咩 ？

真係有坐的士

凍飲點解要加錢？

巧立名目

因為要加冰

因為加左冰

額外服務
如需服務，請付6元

因為要打開車尾箱

個問題係佢提供咗d咩服務？禁一下制開車尾所以要收6蚊 ？

一般係先開後箱俾你搬行李
有D旅客可能好幾件, 咁黎段係花左時間
而到你搞掂晒上車先開始計錶
所以六蚊係「時間費」

利申: 9up 幾十年未塔過的士

粒制唔洗保養？